\documentclass[10pt,a4paper]{article}

% ==========================================
% PACKAGES
% ==========================================
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[margin=1cm]{geometry} % Marges très fines pour tenir sur une page
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}

% ==========================================
% COULEURS & DESIGN
% ==========================================
% Couleur principale du CV (Bleu EPITA / Tech)
\definecolor{primary}{RGB}{0, 80, 213} 
\definecolor{darkgray}{RGB}{51, 51, 51}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=primary,
    filecolor=primary,
    urlcolor=primary,
}

% Format des titres de sections
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{primary}}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{4pt}

% Espacement des listes ultra-compact
\setlist[itemize]{leftmargin=1.5em, itemsep=0pt, topsep=1pt, parsep=0pt, partopsep=0pt}

\begin{document}
\pagestyle{empty} % Retire les numéros de page

% ==========================================
% EN-TÊTE
% ==========================================
\begin{center}
    {\huge \textbf{Noah CIVILISE}}\\[2pt]
    {\large \textbf{Étudiant en 5\textsuperscript{ème} année à EPITA -- Ingénierie Informatique}}\\[4pt]
    
    {\footnotesize
    % Remplace par tes vraies informations
    \ \textbullet\
    \href{mailto:civilise.noah@gmail.com}{civilise.noah@gmail.com} \ \textbullet\ 
    +33 6 60 39 97 86 \ \textbullet\ 
    \href{https://www.linkedin.com/in/noah-civilise/}{LinkedIn} \ \textbullet\ 
    \href{https://github.com/Noah30c}{GitHub} \ \textbullet\ 
    \href{https://civilise-noah.onrender.com/}{Portfolio}
    }
\end{center}

\vspace{0.2cm}

% ==========================================
% OBJECTIF
% ==========================================
\noindent
\textbf{Objectif :} Je recherche un stage de fin d'études de 6 mois en Intelligence Artificielle ou en Traitement d'Image à partir de février 2027 sur Bordeaux ou Paris. Curieux, adaptable et motivé, je souhaite approfondir mes compétences dans ces domaines au sein d'un environnement stimulant.

% ==========================================
% EXPÉRIENCES PROFESSIONNELLES
% ==========================================
\section*{Expériences Professionnelles}

\noindent
\textbf{Projet de Fin d'Études (PFEE) -- Ingénieur Réalité Virtuelle} \hfill \textit{Fev 2026 - Présent} \\
\textit{Dassault Systèmes} \\
\textit{Conception d'un outil d'aide à la navigation (Minimap) en Réalité Virtuelle (WebXR) pour environnements 3D complexes.}
\begin{itemize}
    \item Développement WebXR (Three.js, TypeScript) d'une Minimap dynamique en réalité virtuelle.
    \item Implémentation d'algorithmes 3D ("World Detection") et optimisation asynchrone via WebWorkers.
\end{itemize}

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Data Science \& Generative AI Intern} \hfill \textit{Sept 2025 -- Janv 2026} \\
\textit{Compagnie Européenne de Garanties et Cautions (Groupe BPCE)}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Architecture RAG \& LLM} : Conception "from scratch" d'un pipeline d'extraction d'informations sur des centaines de bilans PDF (SentenceTransformer, Qdrant, LLM).
    \item \textbf{Fiabilisation \& MLOps} : Validation stricte des données générées (JSON, Pydantic, Luhn) et suivi des métriques de confiance (77.1\%) sur interface Streamlit.
    \item \textbf{Automatisation \& NLP} : Développement d'un outil de contrôle croisant données Excel et textes de PDF analysés par LLM (Gain de temps : >60\%).
    \item \textbf{Industrialisation} : Déploiement d'exécutables autonomes (PyInstaller) pour s'affranchir des contraintes IT métier, et orchestration sur Dataiku.
    \item \textbf{Business Intelligence} : Modélisation en étoile et tableau de bord Power BI (DAX) automatisant la détection des dérives des règles d'octroi de cautionnement.
\end{itemize}

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Tuteur} \hfill \textit{2022 -- 2023} \\
\textit{BackToBasics, EPITA}
\begin{itemize}
    \item Tutorat en algorithmique, programmation et mathématiques (séances individuelles et en groupe).
\end{itemize}
% ==========================================
% PROJETS TECHNIQUES
% ==========================================
\section*{Projets Techniques}

\noindent
\textbf{Automatic License Plate Recognition (ALPR)} \hfill \textit{C++, Python, OpenCV, ML} \\
Développement "from scratch" d'une pipeline de localisation de plaques d'immatriculation sans Deep Learning. Prototypage (Python) puis portage bas niveau (C++) pour l'optimisation (librairie MyCV, Random Forest, CI/CD). Traitement < 380ms avec 93\% d'exactitude.

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{DermScan (IA Médicale)} \hfill \textit{Python, OpenCV, FastAPI, RabbitMQ, Docker} \\
Application distribuée d'aide au diagnostic dermatologique (règle ABCDE). Pipeline de vision par ordinateur (K-Means, PCA) et Machine Learning (MLP, sensibilité >85\%) orienté explicabilité. Architecture microservices asynchrones avec CI/CD complète.

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Filtre GStreamer (GPGPU CUDA)} \hfill \textit{C++, CUDA, GStreamer} \\
Optimisation GPGPU d'un filtre vidéo de détection de mouvement. Pipeline de traitement temps réel avec accélération CUDA (CUDA Graphs, mémoire Pinned).

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Compilateur Tiger} \hfill \textit{C++, Flex/Bison, LLVM} \\
Développement en équipe d'un compilateur complet pour le langage objet Tiger. Architecture modulaire : analyse lexico-syntaxique, vérification sémantique et génération de code (LLVM IR). Implémentation d'optimisations (inlining, analyse d'échappement).

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Interpréteur de Commandes Unix (42SH)} \hfill \textit{C} \\
Développement d'un interpréteur de commandes Unix complet (parsing, gestion de fichiers, variables d'environnement).

% ==========================================
% FORMATION
% ==========================================
\section*{Formation}

\noindent
\textbf{EPITA – École d'ingénieurs en informatique} \hfill \textit{2022 -- 2027} \\
5\textsuperscript{ème} année en ingénierie informatique - \textbf{GPA : 4.0} \hfill \textit{Le Kremlin-Bicêtre}

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Universidad del País Vasco} \hfill \textit{2024} \\
Échange académique \hfill \textit{San Sebastián, 
Espagne}

\vspace{0.1cm}
\noindent
\textbf{Baccalauréat Scientifique} \hfill \textit{2019 -- 2022} \\
Maths et NSI -- \textbf{Mention Très Bien} \hfill \textit{Montigny-Le-Bretonneux}
% ==========================================
% COMPÉTENCES
% ==========================================
\section*{Compétences}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Langages :} C++, Python, TypeScript, Java, C, Bash, HTML/CSS
    \item \textbf{Outils \& Frameworks :} OpenCV, React, FastAPI, Docker, RabbitMQ, CMake, Git, CI/CD
    \item \textbf{Langues :} Anglais (TOEIC 900/990 - Courant), Espagnol (B1), Français (Natif)
    \item \textbf{Savoir-être :} Adaptabilité, Travail d'équipe, Autonomie, Résolution de problèmes
    \item \textbf{Divers :} Permis A2 \& B
\end{itemize}

\end{document}
